# Gitlab文档页面调研
## 实现原理
结合Gitlab的自动流水线功能，将上传的Markdown文档转成可以访问的静态页面。
## 优点
文档人员可以通过git上传文档，流水线会自动编译（需要过几分钟再刷新页面），方便更新文档。
## 缺点
现有的Word文档无法直接使用，需要重新。
## 其他说明
建议直接使用Gitlab官网作为文档仓库，使用自己搭建的Gitlab仓库有被攻击的风险。

## 操作步骤
1. 首先从pages/Gitbook模板创建一个项目；
2. 通过CI/CD创建一个流水线，点击【CI Lint】，将项目中的.gitlab-ci.yml文件的内容复制到窗口中；
3. 运行流水线，几分钟后可以查看到运行结果；
4. 如果运行成功，可以从设置中看到Pages的运行状态，以及访问地址；
5. 打开访问地址可以看到初始化的页面；
6. 添加新的Markdown文档；
7. 修改SUMMARY.md文档，该文档是左侧目录栏；
8. 修改README.md文档，该文档是默认首页；
9. 将所有文档push到Github仓库；
10. 几分钟后刷新Pages页面，可以看到更新后的文档页面。
